\section{Ota a Kača}
\songauthor{Toncek, Ferenc / Toncek}

\cht{G \hs D \hs Emi \hs C}\\
\cht{G \hs D \hs G}

\ch{G}Poslechněte, \ch{D}prosím pěkně, \ch{Emi}lidé drazí\ch{C},\\
\ch{G}příběh, co se \ch{D}tady jednou \ch{G}stal.\ch{D}\\
O lásce tak vřelé, až tě v zádech mrazí,\\
jak si Ota naši Kaču bral.

Podzimní dítě to je ten náš jasan, \\
slunko ho z hnoje vytáhlo,\\
chvíli to zkoušel na vysoké škole \\
a pak ho vcuclo divadlo -- „vcůůůůc“

Když jednou neodbočil na Košatku, \\
když zase ze Sokolky jel,\\
potkal svou dávnou kamarádku Katku, \\
kam až to dojde, nevěděl.

\refrendef\\
\ch{G}Na světě se občas stane,\\
\ch{D}že srdce láskou vzplane\\
\ch{Emi}a pak v sobotu v koste\ch{C}le\dots\ch{D}\\
řekli si ano, ano, za pecí rozestláno,\\
od pondělí do neděle užívají si manželé.\\
\refrenend

\cht{G \hs D \hs Emi \hs C}\\
\cht{G \hs D \hs G}

Kača se v půlce června vyklubala,\\
 hned rozhodla se cestovat.\\
Angličtinu pilně studovala,\\
teď zkouší děti vychovat.

Jednou šla na vycházku mezi stromy,\\
asi ulovit bobříka,\\
zabloudila v jasanovém háji,\\
na kraji utla Otíka.

\refren 

\cht{G \hs D \hs Emi \hs C}\\
\cht{G \hs D \hs G}

S kupou dětí sedět na zápraží,\\
v dobrém i ve zlém spolu být.\\
Šťastné žití ať vám anděl stráží\\
a nezkouší vás opustit.
 
Tak je tu naší tklivé písně konec,\\
vyvalte krabice vína,\\
z nebe se na nás směje zlatý slonec,\\
a to to teprv začíná\dots

\refren 

\refren 

\refren 

\refren 


\clearpage